+++
title = "CiU, com el PP al 9N, no fomentarà la participació en la consulta del 22 de febrer"
description = "<p>L&rsquo;agrupaci&oacute; local de Converg&egrave;ncia i Uni&oacute; ha publicat un comunicat on afirma que &ldquo;no fomentar&agrave;&rdquo; la participaci&oacute; en la propera consulta sobre temes urban&iacute;stics, que se celebrar&agrave; a Olesa el proper dia 22 de febrer.</p><p>CiU justifica aquest posicionament al&middot;legant que les preguntes s&oacute;n &ldquo;innecess&agrave;ries&rdquo; perqu&egrave; no hi ha &ldquo;discrep&agrave;ncies pol&iacute;tiques de fons&rdquo;. Doncs b&eacute;, si CiU vol dir amb aix&ograve; que en temes urban&iacute;stics opina el mateix que el Bloc Oles&agrave; , &eacute;s ben clar que falta greument a la veritat. Ens expliquem:</p><p>Segons l&rsquo;agrupaci&oacute; local de CiU, el camp de futbol &ldquo;no perilla per cap proc&eacute;s urban&iacute;stic&rdquo;. Aquesta afirmaci&oacute; &eacute;s absolutament falsa pels seg&uuml;ents motius:</p><p>1.- En el cas del camp de futbol, amb el <span style=\"text-decoration: underline;\">pla general vigent</span> s&rsquo;hi poden construir fins a 72 habitatges amb &ldquo;algun tipus de protecci&oacute;&rdquo;, ja que est&agrave; qualificat per a &ldquo;&uacute;s residencial&rdquo;. Aix&ograve; vol dir que avui es podrien construir pisos on ara hi ha aquest equipament, perqu&egrave; el Pla General que ho permet &eacute;s <span style=\"text-decoration: underline;\">plenament vigent</span>.</p><p>2.- Va ser la mateixa CiU, llavors al govern municipal, qui va demanar, el 19 de mar&ccedil; de 2008, la inclusi&oacute; d&rsquo;aquests terrenys com a &agrave;mbit discontinu de la zona ARE amb voluntat de tirar endavant la construcci&oacute; dels habitatges abans esmentats. En aquest document es parlava de la reserva d&rsquo;un altre terreny per a camp de futbol (sense concretar), ja que es reconeixia &ldquo;la situaci&oacute; transit&ograve;ria d&rsquo;aquest equipament fins avui&rdquo;. &Eacute;s a dir, que si no hagu&eacute;s estat per la crisi, probablement avui el camp de futbol de Les Planes ja no existiria.</p><p>Afortunadament, les zones ARE probablement no es desenvoluparan, per&ograve; els del Bloc, pensant en el futur, creiem que cal protegir el camp de futbol de la &ldquo;voracitat&rdquo; constructiva de CiU.</p><p>3.- Per&ograve; encara disposem d&rsquo;un altre element que documenta all&ograve; que afirmem. I aquest document t&eacute; una antiguitat de nom&eacute;s 5 anys. Es tracta de les al&middot;legacions de l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa a un requeriment del Departament de Territori de la Generalitat de Catalunya. El 19 de mar&ccedil; de 2010, l&rsquo;aleshores Alcaldessa de CiU signava un document que deia: &ldquo;L&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat, a grans trets, &mdash;tot i amb la salvetat d&rsquo;all&ograve; que al seu dia va precisar en l&rsquo;escrit d&rsquo;al&middot;legacions presentat a l&rsquo;aprovaci&oacute; inicial del Pla director (<em>es refereix al document citat en el punt 2)</em>&mdash; <span style=\"text-decoration: underline;\">est&agrave; d&rsquo;acord amb l&rsquo;&agrave;mbit delimitat, els objectius de l&rsquo;&agrave;rea residencial estrat&egrave;gica, els criteris d&rsquo;ordenaci&oacute; detallada...&rdquo;</span>. Per tot aix&ograve;, l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa demanava a la Generalitat que no estim&eacute;s el recurs presentat pels ve&iuml;ns de la nostra vila que sol&middot;licitaven la supressi&oacute; de la zona ARE.</p><p>Ara els membres de l&rsquo;Agrupaci&oacute; local de Converg&egrave;ncia i Uni&oacute;, en el seu comunicat, ens volen fer creure que tot est&agrave; oblidat i que no cal que el dia 22 de febrer anem a votar. La veritat &eacute;s molt diferent. Nom&eacute;s si el 22 de febrer omplim les urnes amb el <span style=\"text-decoration: underline;\">SI, SI</span> aconseguirem salvar Olesa de l&rsquo;especulaci&oacute;.</p><p>Per descomptat, posem a disposici&oacute; de qualsevol persona interessada els documents citats en aquest article.</p><p>&nbsp;</p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-02-12"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p>L&rsquo;agrupaci&oacute; local de Converg&egrave;ncia i Uni&oacute; ha publicat un comunicat on afirma que &ldquo;no fomentar&agrave;&rdquo; la participaci&oacute; en la propera consulta sobre temes urban&iacute;stics, que se celebrar&agrave; a Olesa el proper dia 22 de febrer.</p>
<p>CiU justifica aquest posicionament al&middot;legant que les preguntes s&oacute;n &ldquo;innecess&agrave;ries&rdquo; perqu&egrave; no hi ha &ldquo;discrep&agrave;ncies pol&iacute;tiques de fons&rdquo;. Doncs b&eacute;, si CiU vol dir amb aix&ograve; que en temes urban&iacute;stics opina el mateix que el Bloc Oles&agrave; , &eacute;s ben clar que falta greument a la veritat. Ens expliquem:</p>
<p>Segons l&rsquo;agrupaci&oacute; local de CiU, el camp de futbol &ldquo;no perilla per cap proc&eacute;s urban&iacute;stic&rdquo;. Aquesta afirmaci&oacute; &eacute;s absolutament falsa pels seg&uuml;ents motius:</p>
<p>1.- En el cas del camp de futbol, amb el <span style="text-decoration: underline;">pla general vigent</span> s&rsquo;hi poden construir fins a 72 habitatges amb &ldquo;algun tipus de protecci&oacute;&rdquo;, ja que est&agrave; qualificat per a &ldquo;&uacute;s residencial&rdquo;. Aix&ograve; vol dir que avui es podrien construir pisos on ara hi ha aquest equipament, perqu&egrave; el Pla General que ho permet &eacute;s <span style="text-decoration: underline;">plenament vigent</span>.</p>
<p>2.- Va ser la mateixa CiU, llavors al govern municipal, qui va demanar, el 19 de mar&ccedil; de 2008, la inclusi&oacute; d&rsquo;aquests terrenys com a &agrave;mbit discontinu de la zona ARE amb voluntat de tirar endavant la construcci&oacute; dels habitatges abans esmentats. En aquest document es parlava de la reserva d&rsquo;un altre terreny per a camp de futbol (sense concretar), ja que es reconeixia &ldquo;la situaci&oacute; transit&ograve;ria d&rsquo;aquest equipament fins avui&rdquo;. &Eacute;s a dir, que si no hagu&eacute;s estat per la crisi, probablement avui el camp de futbol de Les Planes ja no existiria.</p>
<p>Afortunadament, les zones ARE probablement no es desenvoluparan, per&ograve; els del Bloc, pensant en el futur, creiem que cal protegir el camp de futbol de la &ldquo;voracitat&rdquo; constructiva de CiU.</p>
<p>3.- Per&ograve; encara disposem d&rsquo;un altre element que documenta all&ograve; que afirmem. I aquest document t&eacute; una antiguitat de nom&eacute;s 5 anys. Es tracta de les al&middot;legacions de l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa a un requeriment del Departament de Territori de la Generalitat de Catalunya. El 19 de mar&ccedil; de 2010, l&rsquo;aleshores Alcaldessa de CiU signava un document que deia: &ldquo;L&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa de Montserrat, a grans trets, &mdash;tot i amb la salvetat d&rsquo;all&ograve; que al seu dia va precisar en l&rsquo;escrit d&rsquo;al&middot;legacions presentat a l&rsquo;aprovaci&oacute; inicial del Pla director (<em>es refereix al document citat en el punt 2)</em>&mdash; <span style="text-decoration: underline;">est&agrave; d&rsquo;acord amb l&rsquo;&agrave;mbit delimitat, els objectius de l&rsquo;&agrave;rea residencial estrat&egrave;gica, els criteris d&rsquo;ordenaci&oacute; detallada...&rdquo;</span>. Per tot aix&ograve;, l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa demanava a la Generalitat que no estim&eacute;s el recurs presentat pels ve&iuml;ns de la nostra vila que sol&middot;licitaven la supressi&oacute; de la zona ARE.</p>
<p>Ara els membres de l&rsquo;Agrupaci&oacute; local de Converg&egrave;ncia i Uni&oacute;, en el seu comunicat, ens volen fer creure que tot est&agrave; oblidat i que no cal que el dia 22 de febrer anem a votar. La veritat &eacute;s molt diferent. Nom&eacute;s si el 22 de febrer omplim les urnes amb el <span style="text-decoration: underline;">SI, SI</span> aconseguirem salvar Olesa de l&rsquo;especulaci&oacute;.</p>
<p>Per descomptat, posem a disposici&oacute; de qualsevol persona interessada els documents citats en aquest article.</p>
<p>&nbsp;</p>
